Kohtuse tulli Ann Tõnnisson Tõnnis Tõllasepa abi all ja kaebas, et mööda läinud jõulu esimese pühapääwa õhto läinud tema talli juure omale raamatud otsima, wõtnud Margus Uibu teda kinni, wiinud talli ja tahtnud temaga hooratööd teha, aga pole saanud nenda kaugele. See peale tulnud Friedrich Kibia ja narinud teda ära, ja palub kohut seda asja nõnda seletada, et tema laps mis 20. septembril s.a. sündinud saaks ülespeetud F. Kibiast. Ühegiga peale F. Kibbiad pole tema hooratööd teinud. Pole võinud isa käsude peale mitte tulla kohtu ette.
Ette nõuti F. Kibia ja andis wastuseks, et tema kõige vähemad sest asjast ei tea, aga se wäga selge on, et Ann Tõnnisson teistega liialt hoorajahti on pidanud, seda võiwad tunnistada Michel Ruth, Märt Sihakk ja Ann Lohk, aga palub wäga kohut seda asja nõnda seletada kuidas seda seadus käsib ühe wale kaebuse ehk teotamise pärast.
Ette nõuti Margus Uibu ja andis tunnistust, et Ann Tõnnisson walelikult teda kui tema talli kandjad on ülesannud, sest et tema sugugi sel pääwal kodo pole olnud, waid kodust Klaaseppa ja Pauli kõrtsi läinud.
Ette nõiuti Michel Ruth ja andis tunnistust, et Ann Tõnnissoni juures tema toas iga öösi poisid käinud, nõnda et wäga hime olnud näha.
Ette nõuti Märt Sihakk ja andis tunnistust, et igaöösil kui Ann Tõnnissoni toast läbiläinud oma tuppa, siis olnud ikka poisid tema juures, mis pärast sagedaste temaga taplenud, mis aga mitte pole paranenud.
Ette nõuti Ann Lohk ja andis tunnistust, et see hoorajaht Ann Tõnnissoniga wäga himelik suur olnud.
Mõistetud: Et Ann Tõnnissoni oma tunnistaja Margus Uibuse tunnistuse järgi, mitte koguni tõsi ei ole, et tema esime jõulu püha õhtu on talli saanud viitud, kus temaga siis rop töö oleks saanud tehtud, ning et tema oma suure hoorajahiga, nõnda kuidas tunnistajad tunnistavad ei tea, kust seda on saanud, et laps on pidanud sündima, on awalikult roppo elo pidajaks tunistada ja tema kaebus on kogoni tühine, aga et 3 korda kohtu käskude wasto on pannud maksab kahe kora wäljajäämise eest 60 kop waeste heaks, ning peab se eest hoolt kandma, et omad elokombed püiab parandada, ning saab igal kohto käial selle protokollis se luba antud, kes tunneb, et temal mitte õigust pole tehtud, ülemat kohut appi paluda.
